import { IQuestion } from '../../types';

const historyQuestions: IQuestion[] = [
  {
    question: 'Em que ano teve inicio a monarquia no Brasil?',
    correctAnswerIndex: 2,
    answers: ['1800', '1811', '1822', '1833'],
  },
  {
    question: 'O período Paleolítico também é chamado de:',
    correctAnswerIndex: 0,
    answers: [
      'Idade da Pedra',
      'Idade do Fogo',
      'Idade dos Metais',
      'Idade do Bronze',
    ],
  },
  {
    question: 'Na mitologia grega, Ares é considerado o deus da:',
    correctAnswerIndex: 0,
    answers: ['Guerra', 'Morte', 'Família', 'Agricultura'],
  },
  {
    question: 'Qual monstro mitológico possui apenas um olho?',
    correctAnswerIndex: 3,
    answers: ['Hydra', 'Lobisomem', 'Vampiro', 'Ciclope'],
  },
  {
    question: 'Qual imperador iniciou a construção do Coliseu, em Roma?',
    correctAnswerIndex: 1,
    answers: ['Titus', 'Vespasian', 'Cesar', 'Nero'],
  },
  {
    question: 'Quando as grandes Pirâmides de Giza foram construídas?',
    correctAnswerIndex: 0,
    answers: [
      'Entre 3000 AC e 2000 AC',
      'Entre 2000 AC e 1000 AC',
      'Entre 1000 AC e 500 AC',
      'Entre 500 AC e 1 AC',
    ],
  },
  {
    question: 'Em que ano se iniciou a Revolução Francesa?',
    correctAnswerIndex: 2,
    answers: ['1785', '1787', '1789', '1791'],
  },
  {
    question: 'Quem foi o primeiro imperador de Roma?',
    correctAnswerIndex: 3,
    answers: ['Nerva', 'Trajan', 'Marcus', 'Augustus'],
  },
  {
    question: 'Quantos anos durou a Guerra dos Cem Anos?',
    correctAnswerIndex: 2,
    answers: ['100', '110', '116', '122'],
  },
  {
    question: 'Gengis Khan foi imperador da:',
    correctAnswerIndex: 0,
    answers: ['Mongólia', 'China', 'Rússia', 'Índia'],
  },
];

export default historyQuestions;
